何韻詩隻身阻警察進逼示威者

何韻詩隻身阻警察進逼示威者

何韻詩昨日在海富中心天橋守在前線，阻隔警察向示威者進逼。《壹週刊》圖片

【本報訊】立法會原定昨日恢復二讀辯論《逃犯條例》修訂，有大批市民聚集於立法會及政府總部一帶反修例，至中午夏慤道已成示威區，其後示威者跟警察發生衝突。

何韻詩由前晚開始，在facebook上不時直播現場情況。昨晚她在海富中心天橋守在前線，隻身擋警察，保護示威者，她說：「大家不用擔心，喺度阻擋緊，呢條係同警察傾好咗嘅防線，佢哋暫時唔會郁。」

現場示威者向警員說「你哋出緊香港人嘅錢，唔係叫你服務共產黨」，亦有示威者問：「你哋係唔係冷血？」阿詩不時叫示威者們保持冷靜，她續道：「一衝動，佢哋就有權使用武力，千祈唔好衝動，唔好畀藉口佢哋。」眾人在阿詩呼籲下也停止再與警察衝突起來，據知黃耀明亦一度現身金鐘支持。

相關新聞：示威者血與汗拉倒首日審議

王宗堯連續兩日到金鐘支援抗爭行動。馮嘉銘攝

王宗堯來回補給物資

王宗堯也有到現場，他昨日接受《蘋果》訪問時說：「我噚晚同今朝都去咗，𠵱家出咗去，不停來回，補給各樣物資。」問到王宗堯帶了甚麼物資到佔領區？有沒有食物？他答：「食物帶唔到，相對難搞，都係頭盔、眼罩、口罩、保鮮紙、退熱貼，水都畀人掃晒。盡做，非常時期，冇辦法。」

到昨日下午記者問王宗堯可見到有市民受傷，他說：「大部份都係中催淚彈咳同流眼水，見到警察開始推進我亦都不斷有拉走其他人。」王宗堯又稱因為欠缺大台指揮統籌，大部份人行動都比較鬆散雜亂，現場亦不時有假消息發佈，令大家行動不夠一致。他說：「盡做啦，同埋要照顧身邊人。」

除了有明星力撐，這次示威也有YouTuber及KOL挺身而出，有市民看見早前為反惡法創作出一首以逃犯條例為題的歌曲的Sunny，昨到達現場支持市民，有網民拍到Sunny專程購買物資支援示威者。而平時以打機為主的KOL希治閣，昨天也到達現場，他更在facebook呼籲：「如果今日大家會去野餐又或者踏青，都建議大家帶定多啲水、長遮、眼罩手套等，仲有記得量力而為。」

■記者王麗春

上一則
上一則
中資女員工「怯都要上」

下一則
下一則
廢墟攝影師無限期奮戰

示威者血與汗拉倒首日審議
警以退為進 示威者中伏
警違法用武 多人頭中彈
港台司機中流彈當場昏迷
「交通意外」頻生堵道路
解放軍武裝戒備
向記者噴椒 濫權襲途人
國際特赦組織譴責港警
連儂牆再現 快速被清走
社聯灣仔設臨時休息站
林鄭鱷魚淚下死不讓步
湯家驊死撐 泛民轟撥火
陳智思暗示解放軍出動
國際不滿 矛頭指習
建制「潛水」傳匿安全屋
通宵奔波保護群眾 鄺俊宇暈倒
保安拒民主派入立法會
大律師公會再促撤草案
戰場上 千禧後面孔湧現
「補水」大學生：自己前途自己爭取
考完試趕到 00後：唔係淨識玩抖音
中資女員工「怯都要上」
廢墟攝影師無限期奮戰
教協發動本周全港罷課
「香港問題比讀書重要」
上班族︰影響微 不介意
7前政治官員促撤惡法
曾俊華促警方理性執勤
明光社籲官憑良心辭職
美日內推法案制裁港官
多國續示威聲援港人
外媒關注警襲示威者
僑生促台限制港警入境
內地播反送中 NHK斷訊號
台南港人絕食 跪謝示威者
衝擊金融 港股挫480點
林鄭甩底 港交所酒會取消
市民提走中資億元表不滿
反惡法 二次佔中暴政向我們開槍

各有各做 以前都有笑9何韻詩
69果晚仲係到話好hyper
但係和理非非有時真係有用
坐係到黑警真係吹你唔漲

唔好再笑鳩何韻詩果班人
其實佢地真係好英勇 歌手可以連份工都唔要
演藝界有邊個好似佢同黃耀明咁

民主女神Ｘ彩虹戰士

真

仲有勁廢

藝人真係好重要，一舉一動好大回響
奶共偽人冚家剷

重點係佢地重要企咁前真係好多謝佢地

好撚勇

藝人坐前排係有用，但學生坐前排比人打到傻

香港班偽人，一係唔表態要食2家茶禮/政治冷感，一係就反對賺13億人嘅錢
狗到仆街

得何韻詩唔止支持 仲要去到最頭支持

仲有明哥，王宗堯
藝人同議員有一定嘅作用

何韻詩直頭企係示威者面前 同佢地講叫佢走走先 我頂住 有邊個可以做到